[求救] 扁LAN線 無法辨識IP

屋企用緊和記光纖，原本設定係Modem <> Router <> Homeplug <> 電腦。
由於電腦放係房，所以新買了一條30米扁LAN線，想由Modem直接插電腦，但係無法辨識IP，check過IP係 169字頭，應該係虛擬IP。

所以我測試了以下不同情況：(新買的扁LAN線會用紅色表示)

A. Modem <> Router <> Homeplug <> 電腦 (上到網)
B. Modem <> Router <> Homeplug <> 電腦 (上到網)
A. Modem <> Router <> Homeplug <> 電腦 (上到網)
A. Modem <> Router <> Homeplug <> 電腦 (上到網)

你本身有router

依家加多條線，由modem直飛去電腦?

你個router已經assign咗一個 IP 喇喎

紅色呢？

屋企用緊和記光纖，原本設定係Modem <> Router <> Homeplug <> 電腦。
由於電腦放係房，所以新買了一條30米Cat.6扁LAN線，想由Modem直接插電腦，但係無法辨識IP，check過IP係 169字頭，應該係虛擬IP。

所以我測試了以下不同情況：(新買的扁LAN線會用紅色表示)

A. Modem <> Router <> Homeplug <> 電腦 (上到網)
B. Modem <> Router <扁LAN線> 電腦 (上到網)
C. Modem <扁LAN線> Router <> Homeplug <> 電腦 (上到網)
D. Modem <扁LAN線> 電腦 (無法辨識IP)

由於Modem去房會隔住對門，只能用扁LAN線走門底。
條扁LAN線插電腦果陣都認到有1Gbps，但Router只有100Mbps，所以先想Modem直插電腦。

有冇人可以幫忙 ，或者遇過類似情況？
唔該各位先！

點都要modem去router再分
除非你個plan有兩個ip俾你

唔好諗埋啲屎忽數，乖乖地換router啦

我問過和記，佢個光纖Modem有4個LAN port，係可以同時使用4個裝置上網，有4個獨立IP。

而且我已經試過全部線拔晒，只插一條線 Modem 直插 電腦，但係拎唔到IP。

我記得以前試過用粗LAN線 直插電腦好似都無問題。

咁點解只有扁LAN線直插modem就拎唔到IP，經router就拎到呢？

係，個plan有4個IP 4個LAN port。而且我已經試過全部線拔晒，只插一條線 Modem 直插 電腦，但係拎唔到IP。

唔係呀話，你果個咩plan, 出4個IP俾你獨立用

佢係預你是但用一個

lan線就lan線，扁唔扁有咩關係

點都好，換router先啦，唔係要1gb黎做咩?

我已經再三同和記客服 confirm，佢話係可以最多同時用晒4個port上網

你router 都攞左你一粒wan ip啦，你點可能插modem拎到第二粒wan ip。乖乖地買隻switch 係router 再分port 啦

你拔走router條線, 再試modem直插電腦.

因為食住左個mac

同扁唔扁無關係
和記普通plan只能出一個port
換個快router 啦清

咪玩啦，佢撚9你咋，1條1Gbps 寬頻邊可能比4個wan ip你啊！

你覺得係既話, 應該call客服上黎你屋企試下, 點一個plan可以有4個真ip.

你個plan成千一個?

想知關唔關lan線事最簡單用正常lan線，都唔得就你電腦問題

Modem <正常LAN線> 電腦

netvigator 4x1000 都要搵部勁modem

普通plan果啲雞modem邊做到

換router咪得攞 你個router support 唔到1Gbps

我nevigator 1000mb，4port modem 一個插咗now機頂盒，一個插咗router，仲有個port拖長線入房插desktop，無你呢個問題。

你想知係咪線問題，就搬部機出去，直插條短線試下work唔work。

唔該晒上面巴打們，我一次過回覆：

1. 和記客服話Modem可以4個Port同時上網，係唔係真IP唔係我關注重點。
2. 我已經拔晒所有LAN線，只用新買果條扁LAN線由Modem直插電腦，係拎唔到IP。
3. 我個Router最多100Mbps，但係唔買新Router的情況下，應該可以一個Port連Router，另一個port 連接電腦。
4. 我等等會測試用普通LAN線直插電腦，睇下有冇問題。如果普通LAN線冇問題，咁就有個疑問：
點解條扁LAN線直插光纖Modem就拎唔到IP，但係經過Router就連到？

扁線已完

你最底個條問題，好可能係你電腦唔識get ip。
你插完條線，右下個network icon 係紅交叉定黃感嘆號
有無試過release renew？

用扁LAN線直插電腦，係出黃感嘆號，電腦拎唔到IP

用第2條線試下啦

條線扁唔扁根本一D關係都冇

扁線一樣咁用，除非真係斷咗某條芯，先有機會拎唔到IP

netvigator 係有可能拎到兩粒IP, 但唔係一撚定，老撚馮

咩叫真唔係真ip唔係重點，你唔拎真ip你點connect internet?

Pppoe ?

正常和記就一定只派1個wan ip, 有時可能會拎到多一個係因為和記會有個後備wan ip

我估師父無幫你搞, 所以就無 ip

係咪2.2Gbps plan?

各位巴打，我頭先推左部電腦出去測試，發現原來真係唔關新買果條LAN線事，係我本身部電腦直插Modem 就拎唔到IP……
我而家重裝驅動程式試下。

現在的問題應該係：
Modem 直插電腦 就拎唔到IP
Modem 經過Router就派到IP。

估計係軟件方面的問題。

同條線冇關係，你直插冇ip係因為隻modem bind咗粒ip落隻router度，除非你隻router release翻粒ip，咁佢先會派俾你；

btw，其實宜家街賣最平嘅全Giga router先200蚊...點解要搞咁多野

我屋企係長方形，Modem同我間房 係最遠的兩邊。
所以即使我買隻1Gb router，我都係要買條超長LAN線 / 或者係用 Homeplug....

點解唔Modem -> Router 30m lan線-> 電腦

其實你識唔識..你隻modem 認左你隻Router 係1號IP 你個PLAN 由頭到尾都係俾一粒ip你 就算隻modem有100個port位 都係得1粒ip

好有可能。我而家搵和記技術支緩問一下。

你講下你個係咩plan...

最平果 1Gb plan啊。
主要係和記講到可以最多4個Lan port同時上網，所以我先想一個port 連接電腦、另一個port連接 router。

再者，我而家拔晒所有線，只插電腦都一樣拎唔到ip

淨係派唔到IP俾你部機? 會唔會有其他上到網既野插落去
會唔會係dhcp 問題?

熄modem 30秒再開返試下先講
好明顯係個modem淨係肯比你部router上網
佢可能太愛你個router 太專一所以你要洗佢腦等佢忘記你個router先

你剩係插電腦果條 router唔好插 然後你熄左個modem佢 等5分鐘再開返 你再開電腦

又或者其實要用pppoe上網
如果個router係整上網個師父幫你set既話
係可能要set野登入先攞到ip

所以可能解釋到點解你個router攞到ip
而你部電腦攞唔到

上面講岩晒
係PPPOE

另外唔係好信佢4個Lan port可以同時上網
應該係4個都可以上網
但同時只有一個上到

如果真係4個同時上網
應該會有4個LOGIN比你

我已經熄咗modem重開, 仍然係拎唔到ip. 我啱啱叫左和記通知機房reset信號, 希望佢搞得掂。

我頭先都搵左和記客服同佢再確認一次, 佢真係話可以同時上網 router + pc。

巴打你講嗰個pppoe係點樣設定?

究竟佢果隻最平既PLAN 真係俾曬4粒IP你 ?
你睇下你張單有冇Login ID + Password

router 係我自己set, 我記得入邊係完全冇和記嘅登入, 密碼之類嘅。

首先你要有自己個e-mail acount
同password
跟住GOOGLE PPPOE

如果係咁 咁同pppoe 冇關係 光纖1Gbps 仲邊有要個客set login 全部係曬隻modem到

入面有教SET PPPOE

光纖仲邊有pppoe

你電腦揼左ip同gateway 未呀

同和記支緩部溝通過，最有可能的情況係Modem認住 router mac address，所以派唔到IP比其他電腦。

已經預約左師傅後日上門，希望搞得掂。

咁你到時 插曬咁多樣野 用到先好走 個師傅 modem set錯野

你router 嘅Wan port點set？

你估計個師傅set錯啲咩？

你有冇modem 嘅牌子+型號?

1. 唔關Lan線扁唔扁既問題

2.隻router係你自己定ISP比先

>如果係ISP比你既話 入面巳經有哂pppoe/ static ip/ dns setting
>如果係你自己 就入返console自己睇返咩ip setting
記低哂啲ip/gateway/dns

3.你真係真係要經modem出 （唔建議,通常試下條line通唔通）因為modem唔識派ip 192.x.x.x
咁睇下當時你簽果啲文件有冇幾粒true ip可能4/8粒 咁你打第二粒ip 咁果啲mask同gateway睇下有冇啦
之後dns你就google返你isp果粒 打哂兩粒dns

4.如無意外應該就通返

5.師傅上到黎睇 條line跟本就通 可能叫你插返router 因為多此一舉

唔該晒咁多位巴打，我而家都係要等師傅上黎再搞。
始終佢地好明確講過可以同時用router + 直插PC，咁我就會叫師傅盡量幫我set好。

客服話有可能要換新modem 。到時再update

Nokia modem 唔知咩型號

試下window 打返ip mask gateway dns
modem 好似冇dhcp 自動派ip 俾你
9up

可能冇開port掛

Pccw會咬mac address 抆線等/叫pccw release

呢個似

唔識就直接CALL上去叫師傳黎整 自己左試右試咩都唔識
有咩理由一間ISP會俾4粒IP家用 仲要最平個PLAN
唔係4個窿就代表有4個IP 打上去班人多數求其hea下你就算
利申:咩都唔識 次次有事都CALL師傳黎睇(主要我區成日唔夠光 上網會斷斷下) 師傳會好nice咁解答

樓主你搞清楚你得一粒真IP, 你modem四個port只不過係將你粒真IP變4粒假IP, 分俾四個人用, 依家你粒真IP已經俾左router, 分假IP 任務俾左router, 你直接插modem仲邊有真IP俾你用

唔sure 有啲ISP router會做返DHCP俾啲客
睇下咩plan
宜家呢個年代好少PPPoE
一係就DHCP
一係就IP ADSL 即係static ip address
亦有可能樓上啲人講佢modem bind左mac address。。。

公司網就會bind, 家用device好少咁做 ,唔通和記唔俾你換router

今日師傅上左黎Check左兩粒鐘，modem都換過
結果佢都唔知點解，Router上到、MyTV部機都上到，但係直連電腦就唔得…(我部PC 同 師傳自己部notebook都唔得)

最後佢叫我試下自己轉Mac Adress試下…有冇人知道點改Mac Address?

router易改啲 電腦就...